正常人30歲要有幾多積蓄？

50萬？

5千萬

50萬真心少
利申 20歲已經30萬

0

認真
300萬係基本

睇下你有咩資產啦，如果供緊樓，有架車，10萬8萬都無咩問題。

認真300萬係必須

500萬係正常

30已立
應該有樓有老婆仔女
有事業
仲講積蓄？

要儲既咩

儲完都會被國有

等全民大獲飯喇

3000萬

2-3M

曾經ibank做 sales/trading/equity research, 你問我答

再睇下有幾多50k假膠入嚟玩膠先

冇多個零既自己檢討下

u grad 800-1000萬

22歲畢業 50k,一個月儲40k至少啦
做八年野 40,000 x 12 x 8 = 384萬
未計你加人工

100M

唔洗食?

On9 食風是常識吧！仲要唔駛交稅？！

30歲 儲下儲下接近40萬

出現了

Too large variance

第n屆

二十中，有四十萬、冇女朋友住公屋。
年中玩女用用3-4萬到

利申：月薪二萬樓下

80萬以上 一般

一億

我21歲grad已經有呢個數啦垃圾

公司有housing 年尾又有雙糧花紅
日常駛用一定夠曬數
反而係384萬計少左
計埋投資回報 升職加人工
30歲最低限度都500萬

唔駛覆我！我冇興趣知！反正我正職：兒子

35歲儲咗3球半，另有一層樓

連登第N届吹水大會又再開始

一兩球係基本

係連登問呢個問題多9餘，個撚個都年薪過千萬，點解要積蓄？積蓄係窮人先要架！

30歲連登標準要有一層供斷自住樓價值1千萬、一部50萬嘅車、屌過10個處、流動資金500萬，先合格有資格參與討論。

咁的確係喎
身邊上連登既個個至少兩層樓係手
成日話自己無上連登既反而仲搵得個廿k一個月
真係有目共睹

公司花紅一年一次過派120萬已經幫我儲埋
邊洗自己儲錢

最基本50k fresh grad, 我當你儲30k, 一年都36萬

講真如果有投資 未買樓嘅話500萬真係好基本
冇投資又冇樓嘅話就200～300萬左右

認真答，大概一千萬

1億…精子庫存

屌你就嚟變日經 煩唔煩

3層樓收緊租

起碼300-400萬啦

又黎吹水大會 悶唔悶

起碼2層樓

一年都十萬啦

買tesla * 5. 應該3千萬至少

唔洗交家用真好

正常人30歲結婚買樓生左2個細喎當佢
一個400萬 層樓當佢比3成首期500萬左右既樓
30歲過千萬 2公婆計

計埋mpf先100萬鬆啲

圈子入面30歲最廢都係渣CLA200
幾多積蓄就無問

三十幾歲, 供緊2 層樓 轉按買左3 個full pay車位. 得10萬cash.

30 歲唔好仲睇cash 喇, 要講買資產啦

呢啲post 永遠冇圖

另外只係揸部舊SLK, 同一部閪Brid 車.

黃血饅頭

30 歲講固定資產啦，你估真係 cash is king 咩

30歲基本上已經結哂婚 佢地小朋友識得行路架啦

連登開呢啲post 0意義

32歲

120萬

竟然仲未有成功靠父幹？

成班戇鳩同5p一樣，紫靈老竇最有錢全球首富，一年返嚟一次呀

流動應該要有5m以上
畢業50K未計人工加幅同投資收益
30歲資產應該係15m左右 如果唔係投資回報低應該可以有30m
以上係連登仔一般level 未計知名user啦

係
老竇老母係邊個緊要d

唔洗俾家用 同要俾已經兩個世界

次次一定變吹水大會

blocked

係咁嫁啦

如果有物業，幾十萬可以

U grad 有樓 加800萬

唔負數算好

20歲 學人買股票曾經過70萬左右，後尾洩翻去40萬左右 麵麵我愛你

on9 呢間真係食饅頭架懵撚

依家只要標榜自己係黃就連食人血饅頭都唔可以抽水

黃店賣舊屎比你都要食

父幹樓+50萬
差唔多喇

破產

呢個年代仲有人儲錢

10蚊

20幾父幹幾千萬

200萬

鄭蟲泰咁垃圾都10萬1個月

無得話咩「正常人」，每個人際遇唔同，屋企負擔唔同，無一個標準去衡量

聽連登仔講......
我諗以下人工都算合乎實際（大學普遍人）
22歲: $14,000
23歲: $15,000
24歲: $16,000
25歲: $18,000
26歲: $20,000
27歲: $22,000
28歲: $25,000
29歲: $28,000
30歲: $31,000

當每個月2成家用、2成食野、1成娛樂、1成雜費，每年用1個月糧旅行
22歲: $0
23歲: $53,200
24歲: $110,200
25歲: $171,000
26歲: $239,400
27歲: $315,400
28歲: $399,000
29歲: $494,000
30歲: $600,400

即係30歲大約有60萬左右

死左都帶唔走 儲黎都唔知有咩用

正常你老母唔應該比你老豆內射

無1000萬都係社會垃圾

2千幾萬
利申:人仔

笑撚死 成班垃圾

至少1千萬

你確定要係連登問

點搵

30歲60萬太少啦
未計投資

唔俾賺錢架咩

8百萬

中學生都可以有層樓啦

其他黃店咪又一個意粉賣百尻幾蚊

有人十歲都收緊10萬蚊利士

屌你真係見識到上連登 勿認真

正常人30歲唔靠父幹應該有2層私樓

5億現金左右啦，唔洗做嘢架
正常應該一岀世就幾千萬揸手

你咁估算其實合理
但連登唔講呢啲㗎嘛

原本有10萬 不過最近大洗左 淨番幾萬

真
一個人係間蚊型公司
拎10皮一個月呀
Papa Chan

可以，但俾手足13500

13500多啦有12k都偷笑

玩分化好咩

30歲先3萬人工 死左佢啦

成個post得一個正常回覆
一係就月入50k, 一係就一堆”投資高手”

exactly

資產重要d

連登第N屆吹水大會正式開始

起碼 3千萬美金

現實係大把連60萬都冇

至少一層樓

擺明係分化撚
個標題唔撚關事都專登拎出嚟講係咩居心？用腦諗下
拉

終於有人認真覆

30M

長期得幾萬

34歲，60萬左右
一層新界樓一部jazz

18歲50萬
25歲100萬
30歲200萬啦

送多你一個12歲10萬

響公司係小薯一名，到30有100萬

22歲13萬
30歲應該有100萬多D嘅

最後加個5歲3萬

結束哩個回合

人地10歲利是錢都10萬
10萬*20年
30歲最少要有200萬

10k, 儲黎做乜春, 活在當下

小鬼咪仲多錢，有錢又點？不如用下錢享受下仲好啦

你問連登仔，連登仔答你五千萬起

人生積蓄formula = 年齡 x 100萬

你都戇撚鳩

年齡後面再加個0

識人95年出世入咗民賤聯做
而家已經供緊樓
自己諗啦

點解全家共產冇個人儲蓄呢回事？
咁當有冇儲蓄？

不嬲出賣良心最搵到錢

巴打咁勁搵開幾多

岩岩做左一年野 儲左十萬多少少 一年儲十萬差唔多啦

-2m

100萬

起碼500萬啦
仲要無樓無車

咁Ztore一年賺幾多 759一年賺幾多 誠哥一年賺幾多
你覺得好搵既你一樣可以做 我係鍾意俾錢黃店賺
佢地有錢先可以請同路人 你做狗俾五毛你賺都嫌多呀

多數30歲以下，户口都吾過20萬，公務員就好啲。。
利申: 曾經做過銀行cs

重點係佢當初講賺到多餘既錢會幫手足

佢真係咁講既話又真係大仆街

其實唔難
當22歲畢業，人工2萬，8年一個崩都唔使，再加埋老竇俾嗰108萬咪啱啱好300萬囉。

又或者每月儲2萬儲一年儲到24萬，又咁啱匯豐30蚊，咁就買到20手。 等到匯豐升到375蚊咪有300萬囉，幾簡單。

男同女係咪都要一樣？

通常女會多啲，啲洗費都係條仔俾又可以做ptgf

一個戶口姐
大把人有N個儲蓄戶口+證券商戶口wor

50萬以上

你睇得哂咁多間銀行先算
何況大把人用證券行allin炒股

月入一萬都做到🤪

返邊行

27有500萬現金同200萬股票

啲人將成副身家放股票 證券戶口又要同你講咩

自身計，連登仔我計23歲fg，fg做野50k，每年加最小10%人工
最小300萬，未計投資

我23 25萬 預計27會有70萬 30買樓 留10萬cash

我30歲個陣得30萬

22fg ，每年儲到10萬 up， 30歲應該起碼80萬

你計身家會唔會淨係睇一個戶口

30歲戶口得3雞

然後daddy俾左千幾萬零用我

計晒全部應該大約80萬左右
隨時郁得既就大約40-50萬

-1000萬

我記得30歲時自己大約800萬左右資產...
150左右儲蓄, 650萬左右係物業

咁叫認真？
當你22歲開始做嘢，月儲8000，做8年起碼有70萬先合理

30歲最少點都要有1m,係基本